# Language zh-CN translations for PACKAGE package
# Copyright (C) 2026 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Automatically generated, 2026.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-10 15:51+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-10 15:51+0000\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: zh-CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. type: Title ##
#: ../src/index.md ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "Documentation"
msgstr "文档"

#. type: Title ##
#: ../src/cookbook/sentry-integration.md ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "Console"
msgstr "控制台"

#. type: Title #
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "003 — Roadmap"
msgstr "003 — 路线图"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "We want Yii 3 to:"
msgstr "我们希望 Yii 3："

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "Not limit a developer to choosing architecture. Allow anything from \"classic\" MVC to DDD."
msgstr "不限制开发者选择架构。允许从“经典”MVC 到 DDD 的任何架构。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "Be based on the best practices such as SOLID, GRASP, etc. and teach them to the community."
msgstr "基于 SOLID、GRASP 等最佳实践，并将它们教给社区。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "Keep the most good things from Yii 2."
msgstr "保留 Yii 2 中最好的东西。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "Be more open to the global PHP community and infrastructure."
msgstr "对全球 PHP 社区和基础设施更加开放。"

#. type: Title ##
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "PSRs compliance"
msgstr "PSR 合规性"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "PSR compliance helps with customizability, the ability to use general PHP libraries and implement fewer wrappers.  Here's the list of PSRs we want to implement."
msgstr "PSR 合规性有助于可定制性、使用通用 PHP 库的能力以及实现更少的包装器。以下是我们想要实现的 PSR 列表。"

#. type: Title ###
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "PSR-3 Logger"
msgstr "PSR-3 日志记录器"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "Implemented as a [separate package that isn't dependent on a framework](https://github.com/yiisoft/log)."
msgstr "实现为 [不依赖于框架的独立包](https://github.com/yiisoft/log)。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Framework packages should depend on interface only."
msgstr "[x] 框架包应仅依赖于接口。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Split drivers into packages."
msgstr "[x] 将驱动程序拆分为包。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Clean-up code."
msgstr "[x] 清理代码。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] [Fix email target](https://github.com/yiisoft/log-target-email)."
msgstr "[x] [修复电子邮件目标](https://github.com/yiisoft/log-target-email)。"

#. type: Title ###
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "PSR-4 Autoloading"
msgstr "PSR-4 自动加载"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Autoloading is fine already."
msgstr "[x] 自动加载已经很好了。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Document on how it works."
msgstr "[x] 记录它的工作原理。"

#. type: Title ###
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "PSR-7 HTTP message"
msgstr "PSR-7 HTTP 消息"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Remove our own implementation. At least for now."
msgstr "[x] 删除我们自己的实现。至少目前如此。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Framework packages should depend on interfaces only."
msgstr "[x] 框架包应仅依赖于接口。"

#. type: Title ###
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "PSR-11 Container"
msgstr "PSR-11 容器"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "Implemented as a [separate package that isn't dependent on a framework](https://github.com/yiisoft/di)."
msgstr "实现为 [不依赖于框架的独立包](https://github.com/yiisoft/di)。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Framework packages shouldn't use container directly. One should be able to instantiate everything manually."
msgstr "[x] 框架包不应直接使用容器。应该能够手动实例化所有内容。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Finish refactoring."
msgstr "[x] 完成重构。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Remove all framework-specific implementations from the package. Move to a framework."
msgstr "[x] 从包中删除所有框架特定的实现。移至框架。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] [Implement autoloader fallback](https://github.com/yiisoft/di/issues/88)"
msgstr "[x] [实现自动加载器回退](https://github.com/yiisoft/di/issues/88)"

#. type: Title ###
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "PSR-12 Code style"
msgstr "PSR-12 代码风格"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Make sure the code follows it."
msgstr "[x] 确保代码遵循它。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Automate fixing style before release."
msgstr "[x] 在发布前自动修复风格。"

#. type: Title ###
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "PSR-14 Event dispatcher"
msgstr "PSR-14 事件调度器"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] [Implement as a separate library](https://github.com/yiisoft/event-dispatcher)."
msgstr "[x] [实现为独立库](https://github.com/yiisoft/event-dispatcher)。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Use in other packages."
msgstr "[x] 在其他包中使用。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Polish."
msgstr "[x] 完善。"

#. type: Title ###
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "PSR-15 HTTP handlers"
msgstr "PSR-15 HTTP 处理器"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Rewrite HTTP flow to PSR-7 request-response + formatting response via emitter."
msgstr "[x] 将 HTTP 流程重写为 PSR-7 请求-响应 + 通过 Emitter 进行格式化响应。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Offer SAPI emitter out of the box."
msgstr "[x] 开箱即用地提供 SAPI Emitter。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Make it possible to use alternative emitters such as RoadRunner."
msgstr "[x] 支持使用 RoadRunner 等替代的 Emitter 实现。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Support middleware."
msgstr "[x] 支持中间件。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Implement filters as middleware:"
msgstr "[x] 将过滤器实现为中间件："

#. type: Bullet: '  - '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] [Rate limiting](https://github.com/yiisoft/yii-web/issues/63)"
msgstr "[x] [速率限制](https://github.com/yiisoft/yii-web/issues/63)"

#. type: Bullet: '  - '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] [Authentication](https://github.com/yiisoft/yii-web/issues/114)"
msgstr "[x] [身份验证](https://github.com/yiisoft/yii-web/issues/114)"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Re-implement router w/ middleware support for route groups."
msgstr "[x] 重新实现路由器，支持路由组的中间件。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Filters should be middlewares."
msgstr "[x] 过滤器应该是中间件。"

#. type: Title ###
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "PSR-16 Simple cache"
msgstr "PSR-16 简单缓存"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "Implemented as a [separate package that isn't dependent on a framework](https://github.com/yiisoft/cache)."
msgstr "实现为 [不依赖于框架的独立包](https://github.com/yiisoft/cache)。"

#. type: Title ###
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "PSR-17 HTTP factories"
msgstr "PSR-17 HTTP 工厂"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Use PSR factories."
msgstr "[x] 使用 PSR 工厂。"

#. type: Title ###
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "PSR-18 HTTP client"
msgstr "PSR-18 HTTP 客户端"

#. type: Title ##
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "Stricter types"
msgstr "更严格的类型"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Make sure type hinting is used everywhere."
msgstr "[x] 确保在所有地方都使用类型提示。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Make sure types are as definitive as possible. Avoid varying types if possible."
msgstr "[x] 确保类型尽可能明确。尽可能避免变化的类型。"

#. type: Title ##
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "Single application template"
msgstr "单一应用程序模板"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Drop basic/advanced."
msgstr "[x] 放弃 basic/advanced。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Create a [single application template that works out of the box](https://github.com/yiisoft/app)."
msgstr "[x] 创建一个 [开箱即用的单一应用程序模板](https://github.com/yiisoft/app)。"

#. type: Title ##
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "Router"
msgstr "路由器"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "Implemented as a [separate package that isn't dependent on a framework](https://github.com/yiisoft/router)."
msgstr "实现为 [不依赖于框架的独立包](https://github.com/yiisoft/router)。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] DSL for configuration."
msgstr "[x] 用于配置的 DSL。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Ability to route to any callable."
msgstr "[x] 能够路由到任何可调用对象。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Named routes."
msgstr "[x] 命名路由。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Route groups w/ middleware support."
msgstr "[x] 支持中间件的路由组。"

#. type: Title ##
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "Best practices and SOLID compliance of all classes/packages"
msgstr "所有类/包的最佳实践和 SOLID 合规性"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Make sure interfaces follow the \"interface segregation\" principle."
msgstr "[x] 确保接口遵循“接口隔离”原则。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Don't use public properties."
msgstr "[x] 不要使用公共属性。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Don't use `init()`."
msgstr "[x] 不要使用 `init()`。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Don't inherit from `BaseObject` or `Component`. Remove these."
msgstr "[x] 不要从 `BaseObject` 或 `Component` 继承。删除这些。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] No globals."
msgstr "[x] 没有全局变量。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] No static calls except helpers that are final."
msgstr "[x] 除了 final 的辅助函数外，没有静态调用。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Prefer throwing exceptions to fixing input."
msgstr "[x] 优先抛出异常而不是修复输入。"

#. type: Title ##
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "Development toolkit"
msgstr "开发工具包"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Release command line tool"
msgstr "[x] 发布命令行工具"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Development command line tool (symlinks packages into usable application)"
msgstr "[x] 开发命令行工具（将包符号链接到可用的应用程序）"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Separate web and console application"
msgstr "[x] 分离 web 和控制台应用程序"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Possibly eliminate base application (still needed)"
msgstr "[x] 可能消除基础应用程序（仍然需要）"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Create an interface for the console (using Symfony one)"
msgstr "[x] 为控制台创建接口（使用 Symfony 的）"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Implementation may be one of the popular ones (using Symfony one)"
msgstr "[x] 实现可能是流行的之一（使用 Symfony 的）"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Ensure application can add commands via config"
msgstr "[x] 确保应用程序可以通过配置添加命令"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[ ] Follow best practices."
msgstr "[ ] 遵循最佳实践。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[ ] Don't use the \"MVC\" term."
msgstr "[ ] 不要使用“MVC”术语。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[ ] Upgrading from Yii 2."
msgstr "[ ] 从 Yii 2 升级。"

#. type: Title ##
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "RBAC"
msgstr ""

#. type: Plain text
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "RBAC is implemented as [a framework-independent package](https://github.com/yiisoft/rbac)."
msgstr "RBAC 实现为 [独立于框架的包](https://github.com/yiisoft/rbac)。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Make sure it follows best practices."
msgstr "[x] 确保它遵循最佳实践。"

#. type: Title ##
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "View"
msgstr "视图"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "View is implemented as [framework-independent package](https://github.com/yiisoft/view)."
msgstr "视图实现为 [独立于框架的包](https://github.com/yiisoft/view)。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Finish refactoring ([see issues](https://github.com/yiisoft/view/issues))."
msgstr "[x] 完成重构（[查看 issue](https://github.com/yiisoft/view/issues)）。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Port widgets."
msgstr "[x] 移植小部件。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Rethink and implement active form widgets."
msgstr "[x] 重新思考并实现活动表单小部件。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Implement caching widgets."
msgstr "[x] 实现缓存小部件。"

#. type: Title ##
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "Data abstractions and grid"
msgstr "数据抽象和网格"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Finish [data abstractions](https://github.com/yiisoft/data)."
msgstr "[x] 完成 [数据抽象](https://github.com/yiisoft/data)。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Port sort, use data abstractions. Should be part of [yii-dataview](https://github.com/yiisoft/yii-dataview)."
msgstr "[x] 移植排序，使用数据抽象。应该是 [yii-dataview](https://github.com/yiisoft/yii-dataview) 的一部分。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Port paging, use data abstractions. Should be part of [yii-dataview](https://github.com/yiisoft/yii-dataview)."
msgstr "[x] 移植分页，使用数据抽象。应该是 [yii-dataview](https://github.com/yiisoft/yii-dataview) 的一部分。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Port grid, use data abstractions. Should be part of [yii-dataview](https://github.com/yiisoft/yii-dataview)."
msgstr "[x] 移植网格，使用数据抽象。应该是 [yii-dataview](https://github.com/yiisoft/yii-dataview) 的一部分。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Port list, use data abstractions. Should be part of [yii-dataview](https://github.com/yiisoft/yii-dataview)."
msgstr "[x] 移植列表，使用数据抽象。应该是 [yii-dataview](https://github.com/yiisoft/yii-dataview) 的一部分。"

#. type: Title ##
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "Validators"
msgstr "验证器"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Finish [the main package](https://github.com/yiisoft/validator) redesign"
msgstr "[x] 完成 [主包](https://github.com/yiisoft/validator) 重新设计"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Port necessary validators"
msgstr "[x] 移植必要的验证器"

#. type: Title ##
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "Debug toolbar"
msgstr "调试工具栏"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Port debug toolbar."
msgstr "[x] 移植调试工具栏。"

#. type: Title ##
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "Gii"
msgstr ""

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Port Gii."
msgstr "[x] 移植 Gii。"

#. type: Title ##
#: ../src/internals/003-roadmap.md
#, no-wrap
msgid "Infrastructure"
msgstr "基础设施"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Cover [config](https://github.com/yiisoft/config) with tests."
msgstr "[x] 为 [config](https://github.com/yiisoft/config) 编写测试。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Release stable [config](https://github.com/yiisoft/config)."
msgstr "[x] 发布稳定的 [config](https://github.com/yiisoft/config)。"

#. type: Title ##
#: ../src/internals/003-roadmap.md ../src/internals/022-config-groups.md
#, no-wrap
msgid "Others"
msgstr "其他"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] [Decide on namespaces](https://forum.yiiframework.com/t/lowercase-or-camelcase-namespaces/124983/52)."
msgstr "[x] [决定命名空间](https://forum.yiiframework.com/t/lowercase-or-camelcase-namespaces/124983/52)。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] [Clean up error handler](https://github.com/yiisoft/yii2/issues/14348). Make sure the error handler catches fatals and is using response."
msgstr "[x] [清理错误处理器](https://github.com/yiisoft/yii2/issues/14348)。确保错误处理器捕获致命错误并使用响应。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] Make validators independent of models to allow reusing them in handlers."
msgstr "[x] 使验证器独立于模型，以允许在处理器中重用它们。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/003-roadmap.md
msgid "[x] [Split IdentityInterface](https://github.com/yiisoft/yii2/issues/13825)."
msgstr "[x] [拆分 IdentityInterface](https://github.com/yiisoft/yii2/issues/13825)。"
